香港中小學生的未來，香港的未來

借朋友account post

#saveourchildren
#hkfuture

經過三個多月的抗爭，相信不少的香港人都明白，無論最後的結果是怎樣，白色恐怖和洗腦式教育，都不能夠避免在可預見的將來，出現在我們的教育體制裡。

近日教育局發佈通告，通知所有中小學生不應在學校內外配戴上口罩。這種猶如在國內宣傳吃豬肉是有害的做法， 冠冕堂皇地把政治帶入學園裏的行為，凌駕於老師、學生的健康和個人衛生的想法， 就可以想像我們的教育體制內，會有什麼的發展。香港今日有這麼多年輕人敢於表達自己的意見 ，不能夠抹殺的正正是過往20多年來， 在他們成長的環境裏面，讓他們學到的和感受到的。 讀書應該是學懂明辨是非，個人與社會責任， 個人的自由與社會的公義等等一些知識， 而不是一些強迫式的政治立場（ 無論是共產主義、社會主義或者是民主主義）。 在一個公平的學習制度之下， 無論到最後學生相信民主自由或共產主義， 我都絕對相信不會一個問題。 但是若果在我們的社會裏面，在我們的教育制度裏有政治傾向， 校園裏彌漫著白色恐怖， 就不難想像20年後我們的香港人會是怎樣的！

有別於往外國升讀大學， 往外國升讀中小學的費用（ 學費、生活費、 醫療保健及需要成人照顧等的費用），往往不是 一般中產家庭能夠負擔的， 更不論低收入的香港家庭。 而現今能夠保護我們下一代的， 令他們學懂免於恐懼的自由、沒有先決條件下的獨立思考， 似乎就只有令他們在海外升學， 才能夠獲得一定的保障。 無論今日香港人能否爭取到他們想要的東西， 從保障香港人的將來角度來看， 成立一所香港海外的中小學教育機構，是有必要亦有迫切性的！對像是一些中產或低收入人士的子女， 對以上教育理念有共同看法的家庭。 從對象的角度來看，海外的中小學並不需要設於歐美等先進國家， 一些與日本、台灣、馬來西亞、泰國等國家， 亦是可以考慮的選擇。 既方便家長去探望， 亦可大大降低辦學的成本。 對於一些收入比較高的家庭 ，他們亦可送他們的子女都歐美等先進國家升上小學或中學， 避免不必要的競爭。 希望學校亦可以申請一些宗教或慈善機構的資助， 或者向一些香港的有錢人募捐籌集，務求降低學費， 減輕一般市民的負擔。老師方面亦可以透過香港學校，找一些有相同價值觀的老師前往教學。

無論您是否贊同以上的觀點， 有這些學校並不等於你一定要將你的子女送往前讀， 而是等你覺得你的下一代有需要的時候，希望你的小朋友健康（思想上）快樂（ 免於恐懼地 ）地成長的時候，多一個選擇。 希望一些有辦學經驗的人看到這篇文章， 亦希望大眾市民看完這篇文章後，會給予支持。為了我們的下一代， 有香港精神的下一代。

作者 利申：（同以上內文無關）

本人生於70後， 土生土長香港人， 冇外國護照， 只有香港身份證。
小康之家，有兩位小朋友， 一位七歲， 一位九歲。 近期大量收集外國升學資料， 預備讓小孩在外國升學。 希望香港人懂得未雨綢繆，亦希望香港人可以幫香港人。
尊重一百個人可以有一百種唔同聲音， 但做人應該有良知，所以真心唔識得尊重一啲講說話去欺騙全世界但係欺騙唔到自己嗰良心嘅人。
40多年嚟奉公守法， 希望犧牲自己嘅一啲自由，去換取社會公義同埋法律制保障嘅香港人。

我淨係覺得人應該生活得有尊嚴， 而人與人之間應該互相尊重。 尊嚴同埋尊重，從來都唔應該係建基於你有幾多錢同埋經濟有幾好之上。

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」都用緊急法立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they have just passed the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：